反送中831衝突傳被警打死港人「現身」 稱已赴英尋庇護

反送中831衝突傳被警打死港人「現身」 稱已赴英尋庇護
最新更新：2020/08/31 11:33

外傳2019年8月31日在太子地鐵站被防暴警察「打死」的「韓寶生」，已經逃往英國尋求政治庇護。圖為當日灣仔地區反送中運動衝突一景。（中央社檔案照片）

（中央社記者張謙香港31日電）據報導，外傳去年8月31日在太子地鐵站被防暴警察「打死」的「韓寶生」，已經逃往英國尋求政治庇護。

香港去年中爆發「反送中」運動後，期間示威者和防暴警察不斷爆發衝突，較為嚴重和對運動具標誌性的有上述太子站衝突，稱為「8.31」事件。

「8.31」之後，泛民主派支持者持續傳言當晚有示威者在地鐵站內遭防暴警察打死。

儘管香港行政長官、警方高層和政府委任的調查都表示這是謠傳，但外界仍有人相信有人被殺。在「8.31」前夕，昨天有少數人在太子站或附近商場聚集，聲稱悼念「死者」。

官方香港電台今天報導，外傳「8.31」的一名「死者」韓寶生近日卻公開露面，他在網上發放訊息，指自己已經逃往英國尋求政治庇護。

據報導，去年「8.31」事件發生後，多人被捕及被起訴，其中一人叫王茂俊，他被控暴動等罪，但法庭上月審判案件時，王茂俊沒有出庭。

報導表示，王茂俊在網上發放訊息說，他就是外傳「8.31」的「死者韓寶生」，他過去保持低調，直至安頓好家事及處理好到英國事宜後，才公開行蹤。

除了「韓寶生」，去年明報曾訪問了多名被指在「8.31」事件中的「死者」，指相關「死亡消息」純實謠傳。

今天是8.31滿週年，香港民間人權陣線日前號召民眾今天拒搭港鐵以紀念。而30日也有民眾在旺角商場、港鐵太子站抗議或聚集，香港電台報導，警方先後向36人開單，指他們涉嫌違反「限聚令」。

香港警方也表示，30日在旺角截查民眾時，查獲2人身上攜帶仿製槍械及伸縮棍，拘捕1名16歲少年及1名39歲男子。（編輯：翟思嘉）1090831

2019年8月31日

831倖存者「大眼義士」 韓寶生發流亡聲明(組圖)